\begin{aufgabe}{Varianten von rekursiver Axiomatisierbarkeit}
Sei eine adäquate Gödelnummerierung für die Formeln einer Signatur~$\Sigma$
fixiert. Wir betrachten die folgenden drei Eigenschaften von Formelmengen~$M$:
Es gibt eine
\begin{enumerate}
\item[(1)] partielle berechenbare Funktion~$f : \NN \rightharpoonup \NN$,
\item[(2)] totale berechenbare Funktion~$f : \NN \to \NN$ oder
\item[(3)] totale primitiv-rekursive Funktion~$f : \NN \to \NN$,
\end{enumerate}
sodass für jede Formel~$\varphi$ gilt: Genau dann~$f(\goedel{\varphi}) = 1$,
wenn~$\varphi \in M$.

Zeige: Hat eine Menge~$M$ Eigenschaft~(1) oder~(2), so gibt es eine Menge~$M'$
mit Eigenschaft~(3), sodass für jede Formel~$\varphi$ gilt: Genau dann
ist~$\varphi$ eine Konsequenz von~$M$ in Minimallogik (oder intuitionistischer
Logik, oder klassischer Logik), wenn~$\varphi$ eine Konsequenz (in derselben
Logik) von~$M'$ ist.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Ersetze Formeln~$\varphi$ durch äquivalente Formeln
wie~$\ul{n} = \ul{n} \wedge \varphi$, wobei~$n$ etwas mit dem Ablaufverhalten
von beteiligten Turingmaschinen zu tun hat.\par}
\end{aufgabe}
